# TODO list {#todo}

* [v] Define app image encryption method
    * [v] Выпилить выбор метода шифрования из конфига
    * [v] Добвить ячейку 1f55 для указания метода шифрования образа
    * [v] В соответсвии со значением 1f55sub1 выбирать соответсвующий способ дешифровки образа при закачке
    * [v] Возвращать ошибку, в случае выхода номера типа шифрования за доступные лимиты
    * [v] Тесты
* [v] Начальная скорость - 50
* [_] Добавить поддержку семейства L4
    * [v] Конфигурируется
    * [v] Компилируется
    * [_] Все еще работает на F3
    * [v] Проходит все тесты
* [v] Разобраться с наличием/отсутствием boot-up пакета - он есть.
* [v] Если послать STOP то все ломается. - на самом леле бутлоадер переходит в состояние
        STOPPED и вырубает SDO.
    * [v] Добависть в доки это поведение

* [v] Протестировать блочную передачу
    * [v] Протокол совместим с canopenlib32
    * [v] рандомный отвал по таймауту - починена гонка в библиотеке
* [v] Отказ автоматического поерделения размера страницы FLASH-памяти - !ВСЕГДА переконфигурируй проект с 0!

-------------------------

* [v] Поддержка сохранения настроек приложения при обновлении
    * [v] Добавление в настройки обязательных полей: Версия, Размер
    * [v] Добавление индекса в OD 1f5A, позволяющего читать и писать настройки приложения
        в ввиде бинарного блоба
    * [v] Документирование
    * [v] Тесты

-------------------------

* [v] Серийный номер - из СRC32(id чипа)
* [v] Преобразовать поле серийного номера в настройках приложения к необязательному
        Если 0 - серийник СRC32(id чипа)
    * [v] Переписать логику
    * [v] Обновить документацию

-------------------------

* [v] Добавить поддержку пина управления подключением к шине CAN
    * [v] Добавить конфиг в cmake
    * [v] Задокументировать
    * [v] Закодить
    * [v] Тест
    * [v] Экспорт настроек в приложение
* [v] Общая библиотека, управляющая дублированием
    * [v] Определение основной-резервный комплект
    * [v] Добавить конфиг в cmake пин и UART для связи
    * [v] Синглтон, для доступа к функционалу
    
-------------------------

Переход к версии 2.0:

* [v] Полная поддержка дублирования
* [v] Обновить регистрационную информацию
    * [v] Обновить EDS
    * [v] Смена версии в доках до 2.0
* [v] Добавить механизм принудительно передать управление резервному комплекту
* [v] Документирование механизма резервирования
* [v] Тестироваие с отключенным резервированием
    * [v] Добавить явное включение резервирования в cmake
    * [v] Ужесточение проверок в коде. Если резервирование включено, 
            то пин должен быть определен, UART выбран.
* [v] API для передачи дампа словаря объектов

-------------------------

* [x] При включении защиты не запускается, pc=fffffffc
        Неизвестная проблема. При применении защиты контроллер переходит в какое-то неадекватное
        состояние, стандартная процедура разлочки помогает, то только через openocd-esp32.
    * [v] Альтернатива: Лочить при помощи openocd-esp32: `stm32l4x lock 0`. 
            передернуть питание и отключить дебагер.
            
* [v] Обнаружено, что при подаче команды NMT STOP сервер SDO блокируется. а в ридми написано, что
        данная команда должна игнорироваться. - закостылено, при попытке перехода в состояние STOP 
        сразу происходит возврат в PRE-OPERATIONAL
    * [v] Дублирование транслирует только переход в STOPPED
    
--------------------------

Переход к версии 2.2

* [v] Поддержка сохранения LSS настроек во Flas-памяти
    * [v] Добавить в настройки поле для бита OD:1020 и настроек LSS
    * [v] Обновить номер версии загрузчика
    * [v] Добавить загрузку
    * [v] Обновить документацию
* [v] Опционально конфиг сети из настроек приложения
    * [v] Сделать опцию, по дефолту вкл.
    * [v] Макросы
    * [v] Эта информация передается через CMake приложению
    * [v] Инверитровать логику бита разрешения сохранения
    * [v] Переименовать в разрешение работы FAST scan
    * [v] Сменить тип а Uint32
    * [v] Обновить доки
    * [v] Фикс системы дублирования: DuplicationControl::sendBuffer() 
            барьер ожитдания предыдущей записи был не там

* [v] Скрипт генерации верисс из версии git - заставить выполняться при каждой сборке
        https://stackoverflow.com/a/32062884
    * [v] Переделано так, чтобы не пересобиралось пол проекта каждый раз

* [v] Поддержка режима опционально CAN.
        Если не удалось инициализировать CAN, то проверяется не установлен ли автостарт,
        Если да, то это не ошибка, просто это датчик без CAN

--------------------------

Переход к версии 2.3

* [v] Багфиксы связанные с настройками приложения
    * [v] В linker-script внести изменение так, чтобы при линковке приложения секция `.settings` 
не попадала в образ и не переписывалась.
    * [v] Перед началом обновления приложения делать бакап текущей станицы с настройками (`.settings`)
После записи проверять где должны быть настройки нового приложения и если содержимое страницы не совпадает,
то переписывать её из бакапа.
